[
    {
        "id": 1918,
        "question": "“SERBEST, HÜR, ÖZGÜR” ANLAMLARINDA FARSÇA KÖKENLİ BİR SÖZCÜK",
        "letter": "A",
        "answer": "Azat, Azad, Azade"
    },
    {
        "id": 1230,
        "question": "Birdenbire ortaya çıkan tehlikeli durum",
        "letter": "B",
        "answer": "Badire, badire atlatma, badire atlatmak"
    },
    {
        "id": 1360,
        "question": "Kuşların ötüşürken çıkardıkları ses",
        "letter": "C",
        "answer": "Cıvıltı, cıvıldama, cıvıldamak"
    },
    {
        "id": 180,
        "question": "Kadro, kademe, basamak ve derecelerin yer aldığı liste",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çizelge"
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Kabıyla birlikte tartılan nesnelerin kabının ağırlığı",
        "letter": "D",
        "answer": "dara, darası"
    },
    {
        "id": 204,
        "question": "Tutsak, köle",
        "letter": "E",
        "answer": "esir"
    },
    {
        "id": 1311,
        "question": "Kısa ve özlü anlatımı olan, nükteli, güldürücü hikâyecik, anekdot",
        "letter": "F",
        "answer": "Fıkra"
    },
    {
        "id": 1427,
        "question": "Amaç, hedef",
        "letter": "G",
        "answer": "Gaye"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Hristiyan ve İslam inançlarına göre dünyada var olan ilk kadın",
        "letter": "H",
        "answer": "havva"
    },
    {
        "id": 256,
        "question": "Alınmış bir şeyi geri verme",
        "letter": "İ",
        "answer": "iade"
    },
    {
        "id": 1841,
        "question": "KEMAN AİLESİNDEN, EN KALIN SESLİ YAYLI SAZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kontrabas"
    },
    {
        "id": 1611,
        "question": "Bir ürün, firma ya da hizmet isminini, harf ve resimsel olarak belirten görsel öge",
        "letter": "L",
        "answer": "Logo"
    },
    {
        "id": 629,
        "question": "Tek, ayrı, kendi başına olan",
        "letter": "M",
        "answer": "Münferit"
    },
    {
        "id": 644,
        "question": "Atomun çekirdeğinden elde edilen bir enerji türü",
        "letter": "N",
        "answer": "Nükleer, Nükleer enerji"
    },
    {
        "id": 761,
        "question": "Canlıyı oluşturan organlar bütünü",
        "letter": "O",
        "answer": "Organizma"
    },
    {
        "id": 362,
        "question": "Bir yazı veya sözün anlamını daha kısa ve özlü biçimde veren yazı veya söz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özet"
    },
    {
        "id": 1118,
        "question": "Büyük harita, plan veya modeli oluşturan ayrı parçalardan her biri",
        "letter": "P",
        "answer": "pafta"
    },
    {
        "id": 1026,
        "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
        "letter": "R",
        "answer": "Rom"
    },
    {
        "id": 827,
        "question": "Futbolda hem orta yuvarlak hem başlama vuruşu anlamlarına gelen söz",
        "letter": "S",
        "answer": "Santra"
    },
    {
        "id": 695,
        "question": "Motorlu taşıt iskeleti",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şasi, Şase"
    },
    {
        "id": 1903,
        "question": "YUMUŞAK ÇELİKTEN YAPILMIŞ ÜZERİ KALAY KAPLI İNCE SAC",
        "letter": "T",
        "answer": "Teneke"
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygur, uygurlar"
    },
    {
        "id": 1871,
        "question": "BİR DEVLETİN BAŞKA BİR DEVLET İÇİN, TANIDIĞI SÜREDE İSTEKLERİNİN YERİNE GETİRİLMESİ İÇİN VERDİĞİ NOTA",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ültimatom"
    },
    {
        "id": 883,
        "question": "Evleri kuşatan üstü kapalı ve camlı teras",
        "letter": "V",
        "answer": "Veranda"
    },
    {
        "id": 904,
        "question": "Yeni doğmuş hayvan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavru"
    },
    {
        "id": 1303,
        "question": "Çapkın, kadın düşünü anlamlarındaki bir söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zampara"
    }
]